\chapter{Zaključak i budući rad}
		
		
		 Grupa Vlak u Stogu na projektu iz kolegija "Programsko inženjerstvo" izradila je web aplikaciju SkillEtCooking čiji je cilj olakšati snalaženje u kuhinji i optimizacija iskorištavanja sastojaka koje osoba već posjeduje. Projekt je bio u izradi 14 tjedana, točnije od 7.10.2021. do 14.1.2022. Tijekom tih 14 tjedana izrađene su sve potrebne funkcionalnosti (navedene u dobivenom zadatku s opisom aplikacije). SkillEtCooking sadrži recepte koji se mogu filtrirati po sastojcima koje korisnici imaju pri ruci. Korisnici imaju mogućnost prijave u sustav, pregledavanja recepata, dodavanja novih, komentiranja, ocjenjivanja i sl. 
		 
		 \bigskip
		 	
		 Ostvarivanje projekta podijeljeno je u dvije faze. Prva faza odvijala se prvih 9 tjedana. Tijekom tog vremena okupio se tim za izradu aplikacije, članovima su se dodijelile uloge i okvirno se podijelio posao. Nakon upoznavanja s korištenim tehnologijama te osmišljavanja izgleda i načina rada aplikacije, krajem prvog ciklusa aplikacija je sadržavala osnovne funkcionalnosti te je bio napravljen dio dokumentacije vezan za navedeni ciklus.   
		 
		 \bigskip
		 		
		 Druga faza projekta odvijala se od 9. do 14. tjedna te se tokom toga vremena radilo na implementaciji svih zadanih funkcionalnosti te usavršavanju aplikacije. Krajem ciklusa aplikacija je završena te je dovršena dokumentacija projekta.
		
		 \bigskip
		 
		 Najveći izazov izrade projekta predstavljalo je upoznavanje s novim tehnologijama poput Reacta za izradu frontenda te Java Springa za izradu backenda. Također smo upoznali TeXstudio za izradu dokumentacije, Astah za izradu UML dijagrama te GitLab za upravljanje projektom. Vjerujemo da će navedeno znanje učiniti rad na budućim projektima vremenski efikasnijim te da će praktično stečeno znanje rezultirati kvalitetnijem ostvarenju budućih projekata.
		 
		\eject 